兩男涉 8.11 黃埔藏攻擊性武器 被加控非法集結等罪 將轉介區院審理

8 月 11 日多區快閃堵路，兩名男子於港鐵黃埔站被捕，今（3 日）在九龍城裁判法院再提訊。控方今加控二人一項非法集結罪，另加控首被告一項在公眾地方管有攻擊性武器。控方又修改控罪內容，將控罪書上的案發地點由港鐵黃埔站改為紅磡紅磡道、德安街及德民街一帶。案件押後至 12 月 20 日再訊，屆時會與另一宗案件合併，並一同轉介至區域法院審理，二人准以原有條件保釋。

首被告張漢東（25歲）現被控襲警、管有炸藥、在公眾地方管有攻擊性武器、非法集結共四罪，指他於本年8月11日，在紅磡紅磡道、德安街及德民街一帶，襲擊警員10717盧振業；管有炸藥，即氯酸鉀和氯化銨混合物；管有攻擊性武器，即彈射器連彈珠、一把刀及一個鎚，以及連同次被告姚子浩、李柏怡、唐健龍及其他不知名人士參與非法集結。

次被告姚子浩（22歲，音響技工）則被控在公眾地方管有攻擊性武器罪及非法集結共兩罪，指他在同日同地攜有攻擊性武器，即一個自製發射器及一枝鐳射筆；以及非法集結。

案件獲押後至 12月 20日再訊，屆時案件會與李柏怡及唐健龍案件合併，並一同申請轉介至區域法院審理。控方透露，李柏怡及唐健龍仍未被提訊，但會盡可能在本週內將兩人帶到法庭。

警員10717盧振業